\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}\label{sec:Eidesstattliche_Erklaerung}

\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Eidesstattliche Erklärung}

Wir erklären Eides statt, dass wir die vorliegende Diplomarbeit selbstständig und ohne fremde Hilfe verfasst, andere als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel nicht verwendet und die den benutzten Quellen inhaltlich beziehungsweise wörtlich entnommenen Stellen als solche kenntlich gemacht haben.

\vspace{2cm}

Linz, April 2017

\vspace{2cm}

\begin{center}
\parbox{4cm}{\hrule
\strut \centering\footnotesize Dilkaran Dhaliwal}
\hfill\parbox{4cm}{\hrule
\strut \centering\footnotesize Fabian Plaimauer}
\hfill\parbox{4cm}{\hrule
\strut \centering\footnotesize Emre \v{S}abanovi\'{c}}
\end{center}